https://web.archive.org/web/20020425132452/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=76

### [1520] りなんちょ（こんばんは）	2001.07.23 MON 01:05:43　
	
なんか、嫌な人となりつつあるりなんちょです…
あたしの、言葉で何人の人が喜んで、笑って、哀しんで、
そして怒っているのだろう？
呆れてる人もいるかも…

☆Teddyさま☆
ありがとうございます！
泣いてなんかいられませんよね？
あたしは、何がなんでもここにカキコし続けます！！
…たぶん…？

☆姫さま☆
あたしも、「漫画」＝「現実逃避」です！
この状況で、「逃避」はできないですね？
さぁ！あたしの胸に飛び込んで、
そこを逃避場所にすればいいさっ！！　←バカ？

### [1519] 天使の心＠で・・・？	2001.07.23 MON 01:01:11　
	
こんばんは。
お断り:私の発言に際し気分を悪くされた方が
いらっしゃいましたらすみません。

＞もっぴー様
　私も香ちゃんがいなくなっちゃって寂しい組の
　一人です。はっきり言って本投げ飛ばしそうになった（笑）
　でも私は逆にここに来て悲しみが半減しました。ここでは
　香ちゃんが生きてるしって感じがするから。

ＡＨはまだ始まったばかりです！ここの掲示板も始まった
ばかりです。皆さんでより良い掲示板にしていきましょう。
ＡＨってどのくらい連載するんでしょう・・・気になる
気になる・・・

### [1518] 姫	2001.07.23 MON 00:40:28　
	
「漫画」＝「現実逃避」
私の漫画に対しての思いです。
だからこのサイトに来るだけでいい「現実逃避」だったのですが、
こう「現実問題」として突き詰められると「逃避」組の私はこのサイト以外にまた「逃避」出来る場所を探さなければ・・・・
結構、漫画の世界に入り込めてよかったのになぁ・・・。

早く終わらないかな？
火曜日になったら終わるか・・・・・バンチの発売だし。
あっ、解禁は水曜日だった。

### [1517] なな(今日来すぎ？)	2001.07.23 MON 00:37:47　
	
>まちこ先生さん
はじめまして。偉いだなんてめっそーもないですよーっっ。
逆にそういう意見があるだなんて思いもしなかったので気づかせてくれてありがとーって感じです。

　＞葵さん
バンチ火曜組み(いただきです！）一緒ですね！
待ち遠しいですよね。

皆さんが早く以前のかっこいいクールなリョウに戻ってほしい！と言ってますが、「ＣＨ」は戦いの中でまわりの人々の絆を深めたり、感情の移り変わっていく様を表していましたが「ＡＨ」はその題名のように心(孤独)を主としたストーリーなのかなと感じました。(香の心臓がＧＨの中にあるのも関係あるかもしれませんが。)だから「ＣＨ」のようなすべてお見通しで完璧な(少し現実離れした)リョウではなくて、香の死によってひどく心に傷を負い、孤独を感じ、香の事を思い出して壁にたたずんだり、海坊主さんの言葉に惑わされていないはずの香を捜し求めたりして、より人間くさい感じを描写しているような気がします。人間であれば最愛の人を失えばいくらプロのスイーパーだろうが勘も鈍るし、毎日すごしていくだけでいっぱいいっぱいだと思います。
なな的には今のリョウは前よりもすごく身近に感じてけっこう好きです。(新宿いけば出会えそうなくらい？＜笑＞）

でもＧＨも好きか？って言われるとそれはまた違うんですけどね・・・・・。(笑)

### [1516] さえむら	2001.07.23 MON 00:35:15　
	
再度、書き込みします。（明日の仕事は大丈夫か？）
私が、いま一番心配なのは、Angel Heartが尻切れトンボで終わってしまわないだろうか、という事です。
北条先生の描きたい事がしっかり描けないまま、アンケート結果等で、打ち切りになるのが、怖い。
ただでさえ、香ちゃんが死んだ事が悲しいのに、中途半端な終わり方だと、香ちゃんが事故死した意味は何？と考えそうで。
ファンとしてはとにかく、北条先生が納得いく終わり方をして欲しい。
自分にとっては、辛い終わり方であっても、北条先生の納得した終わり方であれば、結局は受け入れられると思うから。
北条先生、大変でしょうけど、頑張って下さい！

### [1515] 法水	2001.07.23 MON 00:28:13　
	
あっきーさんやラッカムさんが言っている「パロディ小説」って何のことを言ってるんでしょう？　そんな話題出てたっけ？？

…そろそろ210さんの意見も聞きたいと思うんですが。これだけ大きな議論となったのですから、一石を投じた者として皆さんの意見をどう受け止めていらっしゃるのか…。それとももうここには来てないんでしょうか？　それじゃあ言葉は悪いですが「書き逃げ」ですよねー。

みなさん！　「何気に」なんていう言葉は日本語にありません！「何気なく」や「何の気なしに」ならあります。

### [1514] Teddy (=σ=)zzz　0:00	2001.07.23 MON 00:14:41　
	
>みゅうさん･･･ちゃんとﾌｫﾛｰの書き込み有難う。まだ私はGHがわからん。これからGHのｷｬﾗｸﾀｰの変化がどれだけ説得力でてくるか、気になる。またCH時代のテンポのいいｽﾄｰﾘｰ進行見たい！すごい素～で見ても抜群だ～♪今は｢怖い物みたさ｣的興味先行。
>りなんちょさん･･･泣かないでぇ～(泣)ﾒｰﾙもあるし癒せるよ。そのためのﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽだよ～。がんばっていきまっしょい!!!
>ﾈｯﾄ様･･･解説ｻﾝｸｽ。(^～^)ｳﾝｳﾝ
>GooGooBabyさん･･･私も映画好き,｢ｸﾞｯﾊﾞｲﾓﾛｯｺ｣映像美しいよ！

### [1513] さえむら	2001.07.22 SUN 23:59:57　
	
＞City HunterのDramatic Master
久しぶりに聞いたんですが、感情とかが、あのすっごいハマってた時期に巻き戻って行く感じがしますね。
（身体も巻戻らないもんかな～）

mamaさまの書き込み読んで、驚きました。
私は、AHは６話くらいからしか読んでないので、詳しい事知らなくて。
ああ、早くコミックス出ないかな～。
待ち遠しくて、仕方ない！！

＞ＧＨへの感情移入
私は、二律背反、といった気持ちです。
リョウに会えた事は、嬉しい。
でも、香ちゃんが死んじゃった事と、『あの二人』ではないことが、悲しい。
リョウの心境を思うと、さらに悲しい。
けれど。
これで、ひょっとしたら、リョウが本当の意味で救われるのかもしれない、と考えると、良かったのかな、とも考えます。
（香ちゃんとはっきりさせた後でも、きっとファジーなリョウは、後悔してたり、したんだろうと思うから）
でも。
理性と感情は、別物です。
理性は、「きっとこれでいい方に進むに違いない」と考えて。
感情は、「悲しい」としか思ってない。
胸中は、複雑です。

＞掲示板の私物化問題
ある程度は、仕方ないと思う。
妄想モードが入ってると、日常生活の些細な事さえ、繋がって来てしまうし。
でも。
そういう事も思う人がいるんだって考える事で、書き込みに多少のブレーキをかける必要は、あるのかも知れませんね。
自分達だけのホームページではないのだから。

長々の書き込み、および生意気な発言を、お許し下さい。

### [1512] もっぴー	2001.07.22 SUN 23:59:30　
	
こんばんわ。（＾＾）
私は、以前は自宅にパソコンが無かった為、あまり、この掲示板は熟読できなかったんだけど、パソコンが来てから、寝ても覚めてもこの、掲示板ばかり読んでいます。

それは、昔だったら考えられないこと（シティハンターのあってた頃）。
私は、周りの友人に共感できる人が、居ないので、（でも、一人で、べらべら、友達にいいまくってますが。）
それは、すごく嬉しいことだけど、パソコンが来て一週間、ふとこう思いました。

香ちゃんが居なくなって、悲しい悲しい。と書いていても、現実は覆らない虚しさ。
以前なら、自分ひとりで、悲しんでただけだけど、今は、こうして、いろんな人と、分かち合える。だから、悲しみがよけいに、深い。

もちろん、この先、話がどうなって行くか分からないから、見守っては行ってるんだけど、書かずにはいられない。

今日も、もう寝ようと思ったけど、また、見てしまいました。
ちょっと、控えようかななんて思ったけど、やっぱり、明日も見てしまうんだろうな。

北条先生って、凄いわ！だって、今まで生きてきてこんなに私の心に深く突き刺さった感動巨編、無いんですもん。
暑いのに、超、超、大変でしょうね。
でも、頑張って下さい！





### [1511] まどか	2001.07.22 SUN 23:57:55　
	
今日は以前ここの掲示板で話題に上がってたビデオの例のリョウの昔の女の話と列車のやつレンタルしてみました。
レンタル屋なんか行ったの何年ぶりだろう。よっぽど気になってたんやな。知らん、こんな話知らんぞ！！
列車のやつはテレビでみたことあるやつだった。
見ながら「あれ？このパターン前にもアニメで見た気がするんやけど」と思いながら、例の列車の話だと気付くのはかなり進んでからでした。しかも気付いてからも、全然ラストがどんなだったか思い出されへん。結構ショック。
リョウの昔の女の話はなあ･･･昔の女出てきてもええけど、（私的には）今の香への想いとは比べもんにならんってとこ、（あるいは今は香に惚れてるってとこ）もっと分かりやすく表現してくれたらなあと思った。
心理描写はアニメだと漫画より分かり難いから。
エンディング曲の時のあれ、何！？もう、めっちゃブルーな気分になって悲しかった。オープニングは良かったのにな。

＞Goo Goo Baby様
香ちゃんとＧＨへのレス読んで大爆笑しました。（笑）

### [1510] みんみん	2001.07.22 SUN 23:50:12　
	
あっきーさん、みゅうさん、ちみちみさん達の考えに近いみんみんです。
前から指摘していますが、入り込めない雰囲気はあったと思います。
今回はいいきっかけになったのでは？
今までウズウズしていた人の勇気ある参加に拍手します。（私は意見だけはしてましたが）
＞バンチ読者
みゅうさんがおっしゃっているとおり、大半は何気に手に取ってる読者だと思うんですよ。
ファンはとっても心が広いです。今後の展開に期待しながら読んでいます。
でもその他の読者はどうでしょう。
「つかみはオッケー」じゃないけど最初が肝心だと思うんです。
「おもしろい」「つまらない」が全てです。
一度離れてしまうと二度と目を向けないような気がします。
現状の読者の意見というのは編集部のほうが把握しているのかもしれません。
数字として現れているのかもしれないし。
世間の評価はシビアですから。
こちらのＢＢＳの意見は基本的にファンの意見ばかりです。
正直今の展開だと心配です。早めになんとかしてほしいです。

ＧＨが好きになれない（何度も言っている）みんみんでした。

### [1509] りなんちょ（疲れた…）	2001.07.22 SUN 23:32:39　
	
☆ネットさま☆
鋭いご指摘、ありがとうございます！
そうですよね、みんながみんな否定的
って訳じゃないですよね？
なんか、否定的な意見ばっか目についてしまって…
それが、すごく悲しくて…（泣）
「みんなが好きな冴羽さん達が、帰ってきたんだよ！？
なんで、否定的なの？」
って、思っちゃったりして…
まだまだ、これからですよね？

みなさん、あたしの意見で気を悪くされた方が
いらっしゃったら、
本当に申し訳ありませんでした…

最近、ココも自分的にも問題が多くて…

☆おっさんさま☆
あたしも、楽しみにしてきているのに、
ストレス発散しに来てるのに、
ココに来ると、逆にストレスがたまります…
もっと、楽しくならないですかね？

☆angelさま☆
ネーミングってほどでもないですが、
使っていただいて、ありがとうです！
でも、なんか変ですよね？
「掲示板私物化問題」の方がいいかも…

### [1508] ラッカム	2001.07.22 SUN 23:22:21　
	
初めまして。今までログは、していたものの
このＢＢＳの内輪だけで盛り上がっている雰囲気にどうしても
馴染めなくて、書き込み出来ないでいました。
公式と言うよりは、ファンサイトのＢＢＳのようで･･･
でも正直、私は私物化と言う事について問題提起される以前の
ＢＢＳよりも、今のＢＢＳの方が好きです！
読んでいて、皆さんの意見がより深いものとして伝わって来ます。皆さんがより気を付けて書き込みされているおかげで
前よりずっと見やすく、はっきりとした意見が出てきたと思います。

度を越えない限り、私信は全然構わないんです。
210さんは、私信について仰られていたのでは無く
パロディ小説の事を暗に仰りたかったのだと思うのですが？

### [1507] リンダ	2001.07.22 SUN 23:10:17　
	
＞ＧＨへの感情移入
月見さんのご意見に重なりますが、私も今のところ感情移入は出来ていません。でも、まだＧＨの現在までの境遇くらいしか好き嫌いの判断材料がないから、これからＧＨが私が想像もできないくらい素敵な主人公に成長するかも知れない、という期待の元にＡＨを読んでいます。私には「すべてはこれから」という気持ちが強くあります。まだ肝心のリョウとＧＨの出会いすら描かれていないし、今作品の善し悪しを判断するなんて、もったいないーっ！！

### [1506] EMI	2001.07.22 SUN 22:47:09　
	
う～ん。私も今のところまだA.Hを好きにはなれないのが正直なところ。でも、今後の展開には本当に期待しているのも確かです。私はもともとシティーハンターも最初は特に大好き～！って言う事はありませんでした。（ごめんなさい...汗）だけど、徐々に展開するごとにリョウと香のコンビのおもしろさ、2人の微妙な関係を読んでいくうちに虜になっていったので、この経験からいくと私はまだまだ期待してもいいと思ってます。
だけど、最初の頃は、本当にショックでどうにもこうにもならなかったです。何で～ばっかりの日々。とにかくグラスハートの事よりリョウと香の事ばかり。こんなんだったら別の作品を描いて欲しかった...とも思いました。そう思いながら10話まできてようやく落ち着いてきた自分にまだ先は分からないけどきっと何か変わるんだ～といった感じです...でも、それは無理にではありません。自然にそうなっていくんですよね。

先生も香を事故死させて楽しい訳ないし、絶対本人が一番苦しんだ中でこのようなストーリーを考えたと思う。ずっと、ためてためてバンチと言う雑誌に巡り会い、エンジェル・ハートという作品を描いたんだからファンとして見守っていくのもいいんじゃないかな？

長々と失礼しました。

### [1505] 月見	2001.07.22 SUN 22:27:07　
	
ＧＨに感情移入できない、好きになれないという意見、多いですね。
ＧＨの存在が香ちゃんの死のうえに成り立っていること、ＧＨがリョウに漠然とではあるけど恋心のようなものを抱いていることなど、リョウと香ちゃんの幸せを強く願っていればいたほどＧＨを受け入れられないという気持ちは、私にも理解できます。
ＧＨの魅力はなんだという意見も見受けられますが、それはこれからじゃないですか？
幼い頃から殺人マシンとして育てられ、名前もない、家族もない、一切の感情も排除されてきたような彼女は１５才であっても生まれたばかりみたいなものだと思います。
自分というものがまだ確立できていない彼女が、リョウや香ちゃんと関わっていく中でどんな風に成長していくのか、私はとても
興味があるんですけど・・・。
私も、まだＧＨを大好き！とは言い切れませんし、今後の展開によってはもしかしたらキライになっちゃうかもしれません。
それでも、ＧＨを見守っていきたいと思ってます。

### [1504] ｍａｍａ	2001.07.22 SUN 22:16:54　
	
リョウは香のお墓を作ったのかな？
槙村兄貴のはあったので。どうなのか疑問です。
前にセリフで「香は生きている」って言っていたし。
リョウの中では、香は死んでいないんですよね。
「カミさん」って言ってたし。リョウの中では、夫婦なんですよね。

### [1503] sweeper（本日２度目♪）	2001.07.22 SUN 22:15:53　
	
こんばんは。
掲示板の私用化問題が終わっていないみたいで、カキコしづらかったです。
ちょっと以前のことを思い出してしまったので・・・。

他の方がカキコしていたように、皆さん北条先生の作品が好きという理由でここに来ている方たちばかりですよね。
私もその一人ですが・・・。

ＡＨ、ＣＨキャラが出ているせいか、はじめの５話目までは頭の中が混乱してました。特に２話で香の死がわかったとき、正直頭を殴られたようなショックでした。
でも、今はＣＨとは別の話として読めるようになりました。
はじめは、怖いもの見たさで読んでいたのですが、気がついたらだんだん展開にひき込まれて行きました。
展開が楽しみなのも本当です。

それに、皆さんの北条先生の作品に対する見解は一つで何通りもあるので、いつも納得してしまいます。「こんな読み方もあったのか。」と。

ファンについては私は原作ＣＨしかわからないダメダメの方ですが、ここに来るといろんなことがわかるので、いつも驚きます。

読み返すたびにいつもセリフやコマの深読みをしてしまいます。
新しい発見ができて楽しいです。（私だけか！？）

＞優希さんの話。
ちょこっと参加してもいいですか？
私は、この話をいつものように依頼人とのエピソードとして読んでいたのでラブストーリーとは思っていなかったのですが・・・。りょうが好きなのは香だけだと信じていたので。
でも、ミック初登場の回では２人のすれ違いがすごくもどかしかったです。りょうがミックに「香には、手を出すな！ミック!！」
と言っていたけれど、このセリフに本心をちょっと見ました。
香の前で言ってあげたらいいのに・・・。とそのとき思いました。

カキコ長くなりましたが、失礼します。（＾＾ゞ）

### [1502] 葵（バンチ火曜組♪）	2001.07.22 SUN 22:11:14　
	
　＞ＴＡＫさま
２年のギャップ、残念でしたね～。ってことは、今、大学生？
ここからは吉祥寺は遠いっす☆新宿まで４５分くらいかな。
井の頭公園は、小中学校の遠足、社会科見学の定番でしたけど。
近いうちに、「ひとり吉祥寺コアミックス見学会」してやるっ☆

　「パール○ーバー」見て改めて思ったんだけど、戦争って嫌ですね。歴史好きの戦後生まれの私としては、戦争なんてなんでしたの？と思うこと多々。もちろん、権力・領土問題だろうけど。
　リョウが今の「リョウ」であるのだって、飛行機事故にしろ、傭兵時代にしろ、戦争のせい。もし戦争がなかったら、リョウは両親や家族と平和に暮らしてたよね。でも、そうすっと香を始め、海ちゃんやマリィ、ミックにも会えなかったわけで…。リョウはこんな自分の運命をのろったりした事、なかったのかなぁ…。う゛～ん…フクザツ☆

　「バンチ」火曜組です！水曜日の解禁まで待ちきれない☆

井之头公园是中小学郊游、社会课参观的固定场所。


### [1501] まちこ先生	2001.07.22 SUN 22:08:01　
	
初めまして！
　今回の私物化問題ですが、ななさんの意見を読んで偉いなあ・・・と思いました。とても前向きに考えてらっしゃいますね。私はこういうぶつかり合いも大事だと思います。このＢＢＳをより良いものにしたいからみなさん、勇気を出して提案しているのだと解釈していますから・・・。結局色々な人がいるのだから、相手の意見も尊重して歩み寄りを大切にしていきたいですね。
　Ａ・ＨはＣ・Ｈの時より設定が幾らか変わってるし、自分の中では異次元の世界で起こってることだと（勝手に）思ってます！だから別の世界ではＣ・Ｈはずっと変わらず続いてると。・・・現実逃避かなあ？ 
